%latex template
\documentclass[11pt,a4paper]{jsarticle}
%
\usepackage{amsmath,amssymb}
\usepackage{bm}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{ascmac}
\usepackage{framed}
\usepackage{comment}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{ulem}

\usepackage{listings}
\usepackage{jlisting}
%\renewcommand*{\lstlistingname}{付録}
\lstset{language=C,%
        basicstyle=\footnotesize,%
        commentstyle=\textit,%
        classoffset=1,%
        keywordstyle=\bfseries,%
	frame=tRBl,framesep=5pt,%
	breaklines=true, %
	showstringspaces=false,%
	numberbychapter=false, %
        numbers=left,stepnumber=1,numberstyle=\footnotesize%
	}%

\pagestyle{fancy}
\rhead{引き継ぎ資料 \today}

%
\setlength{\textwidth}{\fullwidth}
\setlength{\textheight}{38\baselineskip}
\addtolength{\textheight}{\topskip}
\setlength{\voffset}{-0.2in}
\setlength{\topmargin}{0pt}
\setlength{\headheight}{16.0pt}
\setlength{\headsep}{0pt}
%
\newcommand{\divergence}{\mathrm{div}\,}  %ダイバージェンス
\newcommand{\grad}{\mathrm{grad}\,}  %グラディエント
\newcommand{\rot}{\mathrm{rot}\,}  %ローテーション
%
%\title{...}
%\author{...}
%\date{\today}
\begin{document}
%\maketitle
%
%

\section{重なり合った画像を分離する}
\subsection{何をするプログラム}
２枚の画像を重ね合わせたものを入力とし, それらを分離した画像を吐き出すプログラム.
自身の研究では少しずつずらして重ね合わせた画像2枚から分離するものを対象としていた. 
%対象とする画像はある2枚の画像から一方をある程度透過し, 重ね合わせたものである.
%重ね合わせの際少しずらして重ね合わせたものとで2枚用意する必要がある. 

自分が移植している部分はCRS形式の行列成分のデータを受け取り, $Ax=b$の
xに関する連立1次方程式をIRLS法を用いて解く部分である.

\subsection{どこまで移植をしたか}
jly\_L1Min\_IRLS\_Proj4.cの行列分解の関数(lu\_decomp)の手前までは動作確認が完了している.

jly\_L1Min\_IRLS\_Proj4.c内部で利用する実装済みの関数について説明する.
\begin{itemize}
	\item check\_val.c(int *row, int *col, double *val, int p\_row, int p\_col, int valsize)\\
		CRS形式の行列から指定された座標(p\_row, p\_col)にある値を返す. 
		
	\item check\_val\_p.c(int *row, int *col, double *val, int p\_row, int p\_col, int valsize)\\
		CRS形式の行列から指定された座標(p\_row, p\_col)にあるものが
		CRS形式で何番目にあたるかを返す.
		
	\item insert\_matrix.c(int *row, int *col, double *val, int valsize, 
					int add\_row, int add\_col, double add\_val )\\
		CRS形式の行列に(add\_row, add\_col) = add\_valの値を挿入する.
		
	\item erase\_matrix.c (int *row, int *col, double *val, int valsize, int set\_p)\\
		CRS形式の行列からset\_p番目の値を削除する. 
		
	\item export\_matrixd.c(double *array, int arrsize, char *fname), 
		export\_matrixi.c(int *array, int arrsize, char *fname)\\
		ファイル名fnameとして行列arrayをエクスポートする.
		
	\item import\_matrixd.c(double *array, int *valsize, char *fname), import\_matrixi.c(int *array, int *valsize, char *fname)\\
		ファイルfnameから行列arrayに値をインポートする.
	\item plus\_matrix.c(int *row1, int *col1, double *val1,
					int *row2, int *col2, double *val2,
 					int valsize1, int valsize2,
 					 int *out\_matsize)\\
		CRS形式の行列の加算
		
	\item multi\_matrix.c(int *row1, int *col1, double *val1,
					 int *row2, int *col2, double *val2,
					 int *out\_row, int *out\_col, double *out\_val,
					int valsize1, int valsize2, int *out\_valsize) \\
		CRS形式の行列の掛け算
		
	\item transposition\_matrix.c(int *row, int *col, double *val,
						  int *ans\_row, int *ans\_col, double *ans\_val,
						  int val\_size)\\
		CRS形式の行列の転置
\end{itemize}

一応未完成だが, 行列分解に利用しようとしたLU分解のプログラム(test\_LU.c)に関しては
サイズ100の行列に対して少数第13位ほどでの誤差は存在するが, 正しく実行できているのは確認済み.
それ以上のサイズの行列に関しては実行時間の都合上確認できていない.

\subsection{実行用画像の取り込み方}
もともとのプログラムはダウンロードしてきた際に付属してきた画像データを
matファイル化したものからしか実行できなかった.
そこで自分で画像からmatファイルを作成すると付属したファイル以外の
画像を利用できるようになる.その変換方法を説明する. 

\begin{enumerate}
\item 変換にはmatlabを利用する
\item 実行時に利用するガラス越しのそれぞれ撮影する角度を少し変えた
画像データ２枚を用意する(jpg, pngで動作確認済み)
\item 以下のコマンドを実行し, 画像データを取り込む.\\
	O1 = imread('img01.jpg');\\
	O2 = imread('img02.jpg');
\item int型では利用できないので以下のコマンドでdouble型に変換する.\\
	O1 = double(O1);\\
	O2 = double(O2);
\item 以上のことをして出来上がった変数群をワークスペースからmatファイルとして保存する.(図\ref{fig:save})
\begin{figure}[htbp]
  \begin{center}
    \includegraphics[clip,width=7.0cm]{./matlab.eps}
    \caption{ワークスペースからmatファイルとして保存}
    \label{fig:save}
  \end{center}
\end{figure}
\item jly\_RUN\_DEMO.mプログラム中の初めに以下のコマンドを挿入し
作成したmatファイルをloadする処理を加える.(imgset.matは先ほど変数群を保存したファイル)\\
	load imgset.mat;
\end{enumerate}

%\newpage

\section{修正コレスキー分解}
\subsection{修正コレスキー分解を行い連立1次方程式を解く}
もとのプログラム中の行列分解で用いる方法が実はLU分解でなく, 
修正コレスキー分解, コレスキー分解を用いていることが途中でわかったので, 
まずは修正コレスキー分解のハードウェア実装に専念することにした.\\
~~修正コレスキー分解はCRS形式で行列を扱うようにしている.
ハードウェア実装は修正コレスキー分解の部分が実装し終わっているが, 
実行速度がソフトウェアに及ばないことがわかっている. \\
~~プログラムの実行はコンパイル後, 次のコマンドを入力する「./a.out -m 1 matrix.mtx」
引数のmtxファイルはSuiteSparseMatrixCollection(https://sparse.tamu.edu/)からダウンロードする.
引数の数字を変更することで以下のように行列分解の方法を変更することができる.
\begin{itemize}
\item 引数:0, 入出力を通常の行列形式とする修正コレスキー分解
\item 引数:1, 入出力をCRS形式の疎行列とする修正コレスキー分解
\item 引数:2, 入出力を通常の行列形式とする不完全コレスキー分解
\item 引数:3, 入出力をCRS形式の疎行列とする不完全コレスキー分解
\item 引数:4, 入出力をCRS形式の疎行列とするLU分解
\end{itemize}


\subsection{関数}
こちらのプログラム(func.cpp)中には行列分解のうち, LU分解,  修正コレスキー分解, 
不完全コレスキー分解が存在する. なお, LU分解(takapack\_LU\_factorization関数),
修正コレスキー分解(spModifiedCholeskyDecomp関数)は, 
CRS形式の行列を処理, CRS形式で分解後の行列を出力できるようになっているが, 
不完全コレスキー分解(spIncompleteCholeskyDecomp関数)はCRS形式で出力できるようになっていない
(修正コレスキー分解のものを参考にすればおそらくは可能).

\begin{itemize}
	\item void row\_sort(int *arow, int *acol, t\_element *aval, int nnz)
		入力として与えられた疎行列の要素を行番号の昇順に並び変える.
\end{itemize} 

\end{document}

